# Особенности реализации #

### Использование Asp.Net WebApi и MVC  ###

Для реализации тестового задания было создано два приложения Asp.Net
Одно из них MVC (FibonacciStarter)
другое - WebApi (FibonacciCoworker)
Перед запуском приложения FibonacciStarter в конфигурационном файле (Web.config) есть возможность настроить Количество одновременно работающих потоков (key="ParallelTasksCount")
а также Адрес Api контроллера и нужного действия во втором приложении (key="CoworkerHost" и key="CoworkerAction").
Второе приложение после запуска ничего не делает и находится в режиме ожидания для обслуживания поступающих от первого (Starter) запросов.

После запуска FibonacciStarter пользователю возвращается вьюшка из HomeController-а. На ней находится форма с полем ввода. В данное поле можно ввести целое число, с которого все параллельные потоки приложения начнут расчёт.

### RestSharp ###

Приложение FibonacciStarter является REST-клиентом приложения FibonacciCoworker.
После того как пользователь выполнил submit на начальной странице приложения, выполняется запрос метода Get API-контроллера Fibonacci приложения FibonacciCoworker.
Запрос выполняется с использованием RestSharp.

### MassTransit BUS ###

После того, как Coworker получил запрос от клиента (Starter) и начал расчёт следующего числа Фибоначчи, он отправляет Команду на выполнение в MassTransit Bus. 
Данную команду выполняет FibonacciStarter, в котором зарегистрирован Консьюмер очереди, в которую направляется команда.
Транспортом в данном случае выступает RabbitMQ.
In-Memory вариант отпал, поскольку передача сообщений в таком случае между разными процессами даже на одной машине - невозможна.

### StructreMap ###

Оба варианта реализации отправки сообщений (RestSharpTransport и MassTransitTransport) реализуют общий интерфейс ITransport.
Именно для выбора конкретного варианта реализации в каждом из приложений и был использован StructureMap.

### log4net ###

Логирует все основные операции, происходящие в системе.

### Результаты запуска ###

Тестирование производилось на рабочей станции со следующими характеристиками:
CPU: AMD Phenom II X4 965 Processor (3.40 GHz)
Memory: 8.00 Gb
Windows: 7 64-bit

Скриншоты:
![starter_mvcapp_01.png](https://bitbucket.org/repo/Ag6Brz7/images/1918925855-starter_mvcapp_01.png)
![rabbit_queue.png](https://bitbucket.org/repo/Ag6Brz7/images/2229728505-rabbit_queue.png)
![load.png](https://bitbucket.org/repo/Ag6Brz7/images/3009665050-load.png)
![result_log.png](https://bitbucket.org/repo/Ag6Brz7/images/4016622217-result_log.png)

### ИТОГО: ###
(читай моя оценка самого себя)
Web Api: +
MVC: +
log4net: +
RestSharp: +
MassTransit BUS: +
StructureMap: - (Идея разделения транспортов позволила мне использовать IoC-контейнер. Но ввиду того, что я не продумал прокидывание BusControl, не получилось обе реализации унести в Common.Dll, а следовательно используемые затем Container.GetInstance выглядят притянутыми за уши и по сути не нужны.)
RabbitMq: + (в качестве транспорта под "Автобусом". Непосредственно работу с "кроликом" не осуществлял)

При этом ДО этого задания я был знаком только с Asp.Net MVC и log4net.
Получился отличный Челлендж!
А главное появился интерес к этому типу мышления (DI) при программировании и продумывании архитектуры в виде MicroServices.